# Лабораторная работа №7

Псевдоклассы и псевдоэлементы

**Цель:** изучить псевдоклассы и псевдоэлементы, получить навыки стилизации элементов, используя псевдоклассы и псевдоэлементы. 

## Содержание и порядок выполнения лабораторной работы:

1. Подготовка к выполнению лабораторной работы изучить:

- Псевдоклассы:
    - :root
    - :link
    - :visited
    - :hover
    - :active
    - :focus
    - Псевдоклассы группы child
    - Псевдоклассы группы type
    - :checked
    - :disabled, :enabled
    - :required

- Псевдоэлементы:
    - ::first-letter
    - ::first-line
    - ::selection
    - ::marker
    - ::before
    - ::after
    - ::placeholder

и примеры их использования.

2. Для выполнения работы необходимо:

В index.html и form.html:
- заменить стандартное выделение (::selection);
- оформить поля формы под стиль графического макета (цвета, шрифты, размеры);
- для ссылок и кнопок создать стили с псевдоклассами hover, active, focus;
- стилизовать подсказки (placeholder) в полях; 

В form.html:
- выделить ярлык, с которым связано поле, находящееся в фокусе;
- для текста у выбранных радиокнопок и чекбоксов изменить оформление;
- отключить кнопку сброса формы и стилизовать ее соответствующим образом;
- стилизовать поля, обязательные для заполнения;
- добавить еще одну форму:
    - в начале формы добавить список определений псевдоэлемента и псевдокласса (теги: dl, dt, dd);
    - для термина (dt) задать буквицу;
    - для определения (dd) через псевдоэлемент добавить "🛈" (U+1F6C8);
    - два список чекбоксов: для псевдоэлементов и для псевдоклассов. Отметить с помощью атрибута checked те элементы и классы, которые использованы в работе.
    - ярлыки отмеченных элементов должны быть вычеркнуты;
    - четные элементы списка псевдоэлементов и нечетные элементы списка псевдоэлементов должны быть стилизованы иначе.

3. Зафиксировать результаты работы с помощью системы контроля версий git и отправить репозиторий на GitLab/mospolytech_web.
Загрузить проект на сервер через sftp или используя ssh.

Требования к html и css:

- Удобочитаемый код (Руководство по оформлению HTML/CSS кода от Google);
- Корректное использование тегов.
- Отсутствие ошибок на валидаторе для html и css;

## Результаты выполнения лабораторной работы:

Статическая веб-страница на хостинге, со структурой и оформлением, которая соответствует требованиям и сохранена в системе контроля версий.

## Источники

- [MDN: Псевдоклассы и псевдоэлементы](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/CSS/Building_blocks/Selectors/Pseudo-classes_and_pseudo-elements)

### Псевдоклассы

- [Doka](https://doka.guide/css/pseudoclasses/)
- [MDN](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/CSS/Pseudo-classes)

### Псевдоэлементы

- [Doka](https://doka.guide/css/pseudoelements/)
- [MDN](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/CSS/Pseudo-elements)
- [CSS-Tricks](https://css-tricks.com/pseudo-element-roundup/)
